可否盡公民義務阻止有人冒警？

成日有人唔係著住制服，
拎支伸縮棍出黎就話自己係差人。
而家啲差佬，又大條道理唔 show 委任證，

咁點知眼前呢條友，係咪冒警？
支棍係咪淘寶貨？
更離譜既係，
佢地無端端去捉住其他人，有咩權，憑咩？

作為愛香港既路人甲，
可否盡公民義務，
阻止假警察侵犯他人自由，
保障同路人既安全，等佢地可以安全離開呢？

有人話差佬做緊野，可以稍後先 show 委任證，
但據我了解，呢個係講啲軍裝啫。
警隊通例話，便衣人員行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

無著制服無委任證但話自己係差佬，現場又無軍裝，
得個講字，係咪已經係冒警？

好市民用「101拘捕令」逮捕果個人得唔得？

背景：
1. 《刑事訴訟程序條例》第221章第101條(2)：
「任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。」

2. 「可逮捕的罪行」是任何刑事罪行一經被定罪，可被判監禁12個月以上。
例子：非禮、攜有任何攻擊性武器、非法禁錮等。

冒警最多坐半年，唔係「可逮捕的罪行」。
但如果條友拎晒棍，無端將個路人又摸又箍，係咪已可合理懷疑佢犯案？

如果捉住條友但驚俾佢用「非法禁錮」告返轉頭，
人夠多，圍住佢，起碼令佢放開個路人先，有無得諗？

應該就係咁做但好似冇人記得